警方：雖民陣倡「和理非」 入夜後能否保持和平是未知數

批無疏散路線 民陣：警稱倘人多會封路
民陣副召集人陳皓桓呼籲「要盡量多點人出來迫爆維園和其他路段」，當集會人數過多，警稱會由記利佐治街、興發街、電氣道和英皇道等開始封路，有需要再擴展至天后、炮台山和銅鑼灣一帶。陳續稱，維園以外範圍沒有警方的不反對通知書，但由於警方要求「流水式集會」，警方亦承諾人潮過多時會封路，相信離開維園並不犯法。

岑子杰批評警方將百萬人塞在只能容納10萬人的維園，亦無安排疏散路線，是想令集會難以管理和刻意製造混亂，提醒集會者不應跌入別有用心的人的圈套，籲群眾保持冷靜克制。工黨李卓人呼籲集會者入維園後不要留太久，「排隊入維園、排隊出維園，留15分鐘左右走，讓100至200萬人都可以參與到集會」，又形容「你（警方）班人玩嘢，我哋都有應對」。

警方消息人士稱，今日會部署數以千計警力處理集會，但警察不會刻意現身，會容許示威者「自由行」，只要示威者不用暴力，警方不會用武。他分析說，警方認為示威者的策略是在灰色地帶游走，引警方先用武，尤其是接近民居地方，推警方到道德高地邊緣，將反修例運動的合理性提高；雖然民陣倡今日集會「和理非」，但入夜後能否保持和平是未知數。

最強即時地圖

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能 HKmap.live

幫手Facebook Twitter WhatsApp Telegram share!!! 需要各區現場情報員